{"code": 0, "body": {"list": [{"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "025a011ec61140ca81d981a47f66e776", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "信念因其（）而成为信念。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "热情", "option2": "执着", "option3": "多样", "option4": "亲和", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "热情", "option": "A"}, {"content": "执着", "option": "B"}, {"content": "多样", "option": "C"}, {"content": "亲和", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "04068a15799f4512b77818d5902fc123", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国共产党从成立之日起，就确立了（）的远大理想。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "共产主义", "option2": "辩证主义", "option3": "唯物主义", "option4": "唯心主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "共产主义", "option": "A"}, {"content": "辩证主义", "option": "B"}, {"content": "唯物主义", "option": "C"}, {"content": "唯心主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0df6b209d41a4a7da5335fb62ea633c2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是人的精神世界的核心。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "物质基础", "option2": "理想信念", "option3": "生产方式", "option4": "职业活动", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "物质基础", "option": "A"}, {"content": "理想信念", "option": "B"}, {"content": "生产方式", "option": "C"}, {"content": "职业活动", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "11072d6e09ab4f44b74c5c30f1fbdee0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想和现实的统一体现在（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C ", "option1": "理想就是现实", "option2": "有了坚定的信念理想就能变成现实", "option3": "现实是理想的基础，理想是现实的未来", "option4": "理想是美好的，而现实是丑陋的", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理想就是现实", "option": "A"}, {"content": "有了坚定的信念理想就能变成现实", "option": "B"}, {"content": "现实是理想的基础，理想是现实的未来", "option": "C"}, {"content": "理想是美好的，而现实是丑陋的", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "11a071f2037d4069b6678e0572579546", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "有共同理想，才能共同步调。当前我们的共同理想是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C ", "option1": "民族独立", "option2": "人民解放", "option3": "实现中国特色社会主义", "option4": "实现共产主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族独立", "option": "A"}, {"content": "人民解放", "option": "B"}, {"content": "实现中国特色社会主义", "option": "C"}, {"content": "实现共产主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1b24e909b51f48f0b2845252bf8dbbf2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是人生发展的内在动力。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "理论知识", "option2": "探索精神", "option3": "坚强意志", "option4": "理想信念", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理论知识", "option": "A"}, {"content": "探索精神", "option": "B"}, {"content": "坚强意志", "option": "C"}, {"content": "理想信念", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1d24b4929e45476489e744fa59659ec0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生坚定马克思主义信仰，最重要的是学习和掌握马克思主义的立场、观点、方法，确立正确的世界观和（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "知识观", "option2": "财富观", "option3": "科学观", "option4": "历史观", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "知识观", "option": "A"}, {"content": "财富观", "option": "B"}, {"content": "科学观", "option": "C"}, {"content": "历史观", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1d92285fd14147eeb06c9f4641f05fc6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "坚定的理想信念，必须建立在对（）的深刻把握上。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C ", "option1": "马克思主义", "option2": "人文精神", "option3": "历史规律", "option4": "社会发展", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "马克思主义", "option": "A"}, {"content": "人文精神", "option": "B"}, {"content": "历史规律", "option": "C"}, {"content": "社会发展", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1dbda8a2cc414d3aa9461aea83286fd7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想是人类社会所特有的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "物质现象", "option2": "精神现象", "option3": "生产现象", "option4": "经济现象", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "物质现象", "option": "A"}, {"content": "精神现象", "option": "B"}, {"content": "生产现象", "option": "C"}, {"content": "经济现象", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "20f0db80dc874fe8a74002881d9cabed", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是衡量一个人精神境界高下的重要标尺。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "大量财富", "option2": "专业知识", "option3": "人脉关系", "option4": "理想信念", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "大量财富", "option": "A"}, {"content": "专业知识", "option": "B"}, {"content": "人脉关系", "option": "C"}, {"content": "理想信念", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "23b5f30f57284716b437d101f907b091", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）曾经激励广大青年：要立志做大事，不要立志做大官。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "毛泽东", "option2": "周恩来", "option3": "邓小平", "option4": "孙中山", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "毛泽东", "option": "A"}, {"content": "周恩来", "option": "B"}, {"content": "邓小平", "option": "C"}, {"content": "孙中山", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "26434156bf694e35bc50bc1e622377ef", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确的个人理想不是依个人主观愿望随意确定的，从根本上说它由（）规定的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "正确的家庭理想", "option2": "正确的社会理想", "option3": "正确的生活理想", "option4": "正确的职业理想", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确的家庭理想", "option": "A"}, {"content": "正确的社会理想", "option": "B"}, {"content": "正确的生活理想", "option": "C"}, {"content": "正确的职业理想", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2cb21ddec7344c3d9f832cab224bde4b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对于理想信念的作用的描述，下列错误的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "昭示奋斗目标", "option2": "提供前进动力", "option3": "提高精神境界", "option4": "积累个人财富", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "昭示奋斗目标", "option": "A"}, {"content": "提供前进动力", "option": "B"}, {"content": "提高精神境界", "option": "C"}, {"content": "积累个人财富", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "34c7ffb47b4b43f09788b075880299ec", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "新时代的大学生应该把个人的命运与（）的命运联系在一起。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "国家与人民", "option2": "国家与单位", "option3": "单位与集体", "option4": "人民与单位", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家与人民", "option": "A"}, {"content": "国家与单位", "option": "B"}, {"content": "单位与集体", "option": "C"}, {"content": "人民与单位", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3a25ebe701bd4729afe7f9178f06aa27", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "随着对社会发展规律和（）认识的逐步深化，人们会不断调整、丰富和发展自己的理想。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "人的发展规律", "option2": "社会实践", "option3": "科学知识", "option4": "现实情况", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人的发展规律", "option": "A"}, {"content": "社会实践", "option": "B"}, {"content": "科学知识", "option": "C"}, {"content": "现实情况", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3c6fa4838b7e42e7a4933913071dc0a0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是对虚幻世界、不切实际的观念、荒谬的理论等的迷信和狂热崇拜。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "长久的信仰", "option2": "盲目的信仰", "option3": "科学的信仰", "option4": "坚定的信仰", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "长久的信仰", "option": "A"}, {"content": "盲目的信仰", "option": "B"}, {"content": "科学的信仰", "option": "C"}, {"content": "坚定的信仰", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "41d237064f1245429fcfd3d6c9fc1626", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我国著名诗人流沙河这样描述理想：“世界上总有人抛弃了理想，理想却从来不抛弃任何人。给罪人新生，理想是还魂的仙草；唤浪子回头，理想是慈爱的母爱。”根据这则材料，理想对人生的作用的描述中错误的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "指引奋斗目标", "option2": "提供前进动力", "option3": "提高精神境界", "option4": "肯定能够成功", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "指引奋斗目标", "option": "A"}, {"content": "提供前进动力", "option": "B"}, {"content": "提高精神境界", "option": "C"}, {"content": "肯定能够成功", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4353adb406b44d9fb8037bd662d76557", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想必须通过实践才能实现，在实践中要坚持艰苦奋斗这个传家宝。这是因为（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "艰苦奋斗是不讲物质利益的", "option2": "艰苦奋斗是实现理想的权宜之计", "option3": "只要发扬艰苦奋斗精神，什么理想都可以实现的", "option4": "理想是不会自动转化为现实的", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "艰苦奋斗是不讲物质利益的", "option": "A"}, {"content": "艰苦奋斗是实现理想的权宜之计", "option": "B"}, {"content": "只要发扬艰苦奋斗精神，什么理想都可以实现的", "option": "C"}, {"content": "理想是不会自动转化为现实的", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "49fe339a67894d41b8faa9bbc8988d5f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在当代中国，只有中国共产党才能担当起带领中国人民创造幸福生活，实现（）的历史使命。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "个人财富增加", "option2": "家庭生活美满", "option3": "企业兴旺发达", "option4": "中华民族伟大复兴", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人财富增加", "option": "A"}, {"content": "家庭生活美满", "option": "B"}, {"content": "企业兴旺发达", "option": "C"}, {"content": "中华民族伟大复兴", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5084e332d0c84091ab54df55f43a9911", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想是处在特定历史条件下的人们对社会实践活动（）的结晶。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "感性认识", "option2": "理性认识", "option3": "抽象概括", "option4": "零散认识", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "感性认识", "option": "A"}, {"content": "理性认识", "option": "B"}, {"content": "抽象概括", "option": "C"}, {"content": "零散认识", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "54d1e76c32324d1a914cdefb722e1669", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "无数杰出人物之所以能在平凡的岗位上作出不平凡的业绩，在极其困难的条件下创造奇迹，一个重要原因就是他们具有（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "良好的经济基础", "option2": "广泛的人脉关系", "option3": "丰富的专业知识", "option4": "崇高的理想信念", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "良好的经济基础", "option": "A"}, {"content": "广泛的人脉关系", "option": "B"}, {"content": "丰富的专业知识", "option": "C"}, {"content": "崇高的理想信念", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5bb5716575d34220b8abad54e4ed6f4c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个没有（）精神支撑的国家，是难以发展进步的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C ", "option1": "勤俭节约", "option2": "爱好和平", "option3": "艰苦奋斗", "option4": "依靠外力", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "勤俭节约", "option": "A"}, {"content": "爱好和平", "option": "B"}, {"content": "艰苦奋斗", "option": "C"}, {"content": "依靠外力", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "684aaff9411144cd8e2ec85ce6f8ddf5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是实现社会主义现代化、指引中国人民创造自己美好生活的必由之路。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "中国特色社会主义道路", "option2": "民族独立", "option3": "人民解放", "option4": "全面开放", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国特色社会主义道路", "option": "A"}, {"content": "民族独立", "option": "B"}, {"content": "人民解放", "option": "C"}, {"content": "全面开放", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "68efb35cae9747789b0b4437ff878a06", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个人所拥有的许多信念在类型和层次上是不同的，其中（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "高层次的信念决定低层次的信念", "option2": "各种层次的信念互不干扰", "option3": "低层次的信念决定着高层次的信念", "option4": "信仰是最低层次的信念", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "高层次的信念决定低层次的信念", "option": "A"}, {"content": "各种层次的信念互不干扰", "option": "B"}, {"content": "低层次的信念决定着高层次的信念", "option": "C"}, {"content": "信仰是最低层次的信念", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6a30c671f24242948eba6b6909cbd611", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "志向高远，便力量无穷，这句话说明了理想信念（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "实现所有目标", "option2": "解决所有问题", "option3": "增加大量财富", "option4": "提供前进动力", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "实现所有目标", "option": "A"}, {"content": "解决所有问题", "option": "B"}, {"content": "增加大量财富", "option": "C"}, {"content": "提供前进动力", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6c22c9caae1f421986c8ce2da0868ecb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "无论时代如何变迁，科学如何进步，马克思主义依然占据着真理和（）的制高点。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C ", "option1": "知识", "option2": "科学", "option3": "道义", "option4": "财富", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "知识", "option": "A"}, {"content": "科学", "option": "B"}, {"content": "道义", "option": "C"}, {"content": "财富", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6f86634354ab4cf4b4be0457054df92e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应客观分析自己的特点，根据自己的实际情况，制定“跳一跳”能够实现的目标。下列说法错误的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C ", "option1": "理想高于现实", "option2": "现实是理想的基础", "option3": "现实控制理想的实现", "option4": "理想与现实既对立又统一", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理想高于现实", "option": "A"}, {"content": "现实是理想的基础", "option": "B"}, {"content": "现实控制理想的实现", "option": "C"}, {"content": "理想与现实既对立又统一", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6fc6c8ec3c174608b86afce72f9facfa", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于大学生树立中国特色社会主义共同理想，下列说法错误的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "坚定中国特色社会主义会代替共产主义", "option2": "坚定对中国共产党的信任", "option3": "坚定走中国特色社会主义道路", "option4": "坚定实现中华民族伟大复兴的信心", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "坚定中国特色社会主义会代替共产主义", "option": "A"}, {"content": "坚定对中国共产党的信任", "option": "B"}, {"content": "坚定走中国特色社会主义道路", "option": "C"}, {"content": "坚定实现中华民族伟大复兴的信心", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7303dc724dcb4adaa8ff5c3faec0c1de", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "要辩证看待思想和现实的矛盾，对“理想中包含着现实”这句话的理解错误的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "理想包含着现实中必然发展的因素", "option2": "可以脱离现实谈理想", "option3": "包含着由理想转化为现实的条件", "option4": "在一定条件下，理想可以转化为现实", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理想包含着现实中必然发展的因素", "option": "A"}, {"content": "可以脱离现实谈理想", "option": "B"}, {"content": "包含着由理想转化为现实的条件", "option": "C"}, {"content": "在一定条件下，理想可以转化为现实", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "749b465444514f8eb4e8879c956337cd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于理想，下列说法错误的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "理想是一种精神现象", "option2": "理想有多方面的", "option3": "理想受到时代条件的制约", "option4": "理想是对现实的超脱", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理想是一种精神现象", "option": "A"}, {"content": "理想有多方面的", "option": "B"}, {"content": "理想受到时代条件的制约", "option": "C"}, {"content": "理想是对现实的超脱", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8792ffba95d147b0beb5fb02bbe8e544", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "科学的理想是人的主观能动性和（）的一致性反映。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "实践能力", "option2": "现实基础", "option3": "利益要求", "option4": "社会发展客观趋势", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "实践能力", "option": "A"}, {"content": "现实基础", "option": "B"}, {"content": "利益要求", "option": "C"}, {"content": "社会发展客观趋势", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8eb0aabcca75456f82775242b05ddd29", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "坚定的理想信念，必须建立在对（）的深刻理解上。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "马克思主义", "option2": "人文精神", "option3": "历史规律", "option4": "社会发展", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "马克思主义", "option": "A"}, {"content": "人文精神", "option": "B"}, {"content": "历史规律", "option": "C"}, {"content": "社会发展", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "90160fce69a649af91d27d8734233fa1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人既需要物质资料来满足生存需要，也需要（）来充实精神生活。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "职业活动", "option2": "科学知识", "option3": "特权地位", "option4": "理想信念", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "职业活动", "option": "A"}, {"content": "科学知识", "option": "B"}, {"content": "特权地位", "option": "C"}, {"content": "理想信念", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "91ee67f0898c46378a59486760709d7d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）能使人的精神生活的各个方面统一起来，使人的精神世界成为一个健康有序的系统。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "大量财富", "option2": "专业知识", "option3": "人脉关系", "option4": "理想信念", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "大量财富", "option": "A"}, {"content": "专业知识", "option": "B"}, {"content": "人脉关系", "option": "C"}, {"content": "理想信念", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "93bbf804115e401e9d589c928b28b56e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想是人们的世界观、人生观、价值观在奋斗目标上的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "集中体现", "option2": "偶然体现", "option3": "辅助体现", "option4": "可能体现", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "集中体现", "option": "A"}, {"content": "偶然体现", "option": "B"}, {"content": "辅助体现", "option": "C"}, {"content": "可能体现", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "96195a9a12ab4d3bb98e9db39eb0e0c1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“志不强者智不达”这句话是（）说的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C ", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "墨子", "option4": "老子", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "墨子", "option": "C"}, {"content": "老子", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9adcfd5bee024e43979ed8f34b0006ff", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）讲：“人类的美好理想，都不可能唾手可得，都离不开筚路蓝缕、手胼足胝的艰苦奋斗。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "毛泽东", "option2": "周恩来", "option3": "邓小平", "option4": "习近平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "毛泽东", "option": "A"}, {"content": "周恩来", "option": "B"}, {"content": "邓小平", "option": "C"}, {"content": "习近平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9c9d7d18467b4cddaf26e8a08bfbd22e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "要实现国家繁荣富强、民族的伟大复兴、人民的美好生活，离不开（）的有力支撑。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "良好的经济基础", "option2": "广泛的人脉关系", "option3": "丰富的专业知识", "option4": "崇高的理想信念", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "良好的经济基础", "option": "A"}, {"content": "广泛的人脉关系", "option": "B"}, {"content": "丰富的专业知识", "option": "C"}, {"content": "崇高的理想信念", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9d9651db0c3a47c9a70daddc36345765", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对于马克思主义成为我党的指导思想，下列描述错误的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "马克思主义理论和我国现实完全相一致", "option2": "近代以来中国历史发展的必然结果", "option3": "是中国人民长期探索的历史选择", "option4": "是由马克思主义严密的科学体系等决定的", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "马克思主义理论和我国现实完全相一致", "option": "A"}, {"content": "近代以来中国历史发展的必然结果", "option": "B"}, {"content": "是中国人民长期探索的历史选择", "option": "C"}, {"content": "是由马克思主义严密的科学体系等决定的", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9e025015101e4926a54778e0bb6af4ea", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想的实现是一个过程，下列关于这个过程特征的描述错误的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "一蹴而就", "option2": "艰巨性", "option3": "曲折性", "option4": "长期性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "一蹴而就", "option": "A"}, {"content": "艰巨性", "option": "B"}, {"content": "曲折性", "option": "C"}, {"content": "长期性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a191cb096d7f4e94b7e435be3b5ab036", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生只有（），才能真正确立崇高的理想信念。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "建立广泛的人脉关系", "option2": "积累大量的个人财富", "option3": "掌握丰富的专业知识", "option4": "确立马克思主义的科学信仰", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "建立广泛的人脉关系", "option": "A"}, {"content": "积累大量的个人财富", "option": "B"}, {"content": "掌握丰富的专业知识", "option": "C"}, {"content": "确立马克思主义的科学信仰", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a3cd1c5b116048fa909a22ada91a2238", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“理想信念”是由理想和信念两个概念结合而成，包含了理想和信念各自的含义。其中信念是指（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "人们对未来发展状况的随心所欲的想象", "option2": "人们在实践中形成的具有实现可能性的对未来的向往和追求", "option3": "人们在实践中形成的对于人生目的和意义的根本看法和态度", "option4": "人们在一定的认识基础上确立的对某种思想或事物坚信不移并身体力行的精神状态", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人们对未来发展状况的随心所欲的想象", "option": "A"}, {"content": "人们在实践中形成的具有实现可能性的对未来的向往和追求", "option": "B"}, {"content": "人们在实践中形成的对于人生目的和意义的根本看法和态度", "option": "C"}, {"content": "人们在一定的认识基础上确立的对某种思想或事物坚信不移并身体力行的精神状态", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a4d8542c77594b0285aa3e1fccd63f92", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于信念，下列说法不正确的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "信念是人类特有的精神现象", "option2": "信仰往往不太稳定", "option3": "信念有多层次性", "option4": "信念可上升为信仰", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "信念是人类特有的精神现象", "option": "A"}, {"content": "信仰往往不太稳定", "option": "B"}, {"content": "信念有多层次性", "option": "C"}, {"content": "信念可上升为信仰", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ad3239a257d54cdb80bcda54ff8179c4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "最高层次的信念是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C ", "option1": "情感", "option2": "意志", "option3": "信仰", "option4": "理想", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "情感", "option": "A"}, {"content": "意志", "option": "B"}, {"content": "信仰", "option": "C"}, {"content": "理想", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "af69d21d665c4fa2906ff3ab0fefa7bb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“得其大者可以兼其小。”说明个人只有把人生理想融入（）中，才能最终成就一番事业。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "国家和民族的事业中", "option2": "家庭幸福中", "option3": "单位的发展中", "option4": "个人的事业中", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家和民族的事业中", "option": "A"}, {"content": "家庭幸福中", "option": "B"}, {"content": "单位的发展中", "option": "C"}, {"content": "个人的事业中", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ba62a02e31394876b1f40c9c148e9828", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "以下关于共产主义的论述，错误的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "共产主义是关于无产阶级解放的学说", "option2": "共产主义是崇高的社会理想", "option3": "共产主义是一种现实运动", "option4": "共产主义是无法实现的", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "共产主义是关于无产阶级解放的学说", "option": "A"}, {"content": "共产主义是崇高的社会理想", "option": "B"}, {"content": "共产主义是一种现实运动", "option": "C"}, {"content": "共产主义是无法实现的", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bc2318a8c0c54cfba45a50a18a61548c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是人们对自然界和人类社会发展规律的正确认识。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C ", "option1": "长久的信仰", "option2": "盲目的信仰", "option3": "科学的信仰", "option4": "坚定的信仰", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "长久的信仰", "option": "A"}, {"content": "盲目的信仰", "option": "B"}, {"content": "科学的信仰", "option": "C"}, {"content": "坚定的信仰", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bf6aa36a28644b48b138b1d407ea8f0c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于理想和现实，描述正确的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C ", "option1": "理想是此岸，现实是彼岸", "option2": "理想是天上的星星，现实是眼前的灯", "option3": "理想受现实的规定和制约，现实中包含着理想的因素", "option4": "理想是美好的，现实是丑陋的", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理想是此岸，现实是彼岸", "option": "A"}, {"content": "理想是天上的星星，现实是眼前的灯", "option": "B"}, {"content": "理想受现实的规定和制约，现实中包含着理想的因素", "option": "C"}, {"content": "理想是美好的，现实是丑陋的", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c5e9dbb7e14940cc94f70cd7dbc84497", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是人的思想和行为的定向器。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "理想信念", "option2": "坚强意志", "option3": "丰富知识", "option4": "科学理论", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理想信念", "option": "A"}, {"content": "坚强意志", "option": "B"}, {"content": "丰富知识", "option": "C"}, {"content": "科学理论", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c848b16ce33c4ffda6cf365adaaf4aa1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在整个理想体系中，（）是最根本、最重要的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "个人理想", "option2": "社会理想", "option3": "生活理想", "option4": "职业理想", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人理想", "option": "A"}, {"content": "社会理想", "option": "B"}, {"content": "生活理想", "option": "C"}, {"content": "职业理想", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cbfabe3eafe94c84a20f52d995d2bf79", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "就中国国家与中华民族而言，（）是我们的传家宝。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "尊老爱幼", "option2": "艰苦奋斗", "option3": "团结友爱", "option4": "爱好和平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "尊老爱幼", "option": "A"}, {"content": "艰苦奋斗", "option": "B"}, {"content": "团结友爱", "option": "C"}, {"content": "爱好和平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cd0d63cc485c43148faf1c1a5db36e58", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要把个人的学习进步同（）紧紧联系在一起，使理想信念之花结出丰硕的成长成才之果。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "家庭的发展", "option2": "事业的进步", "option3": "知识的丰富", "option4": "祖国的繁荣昌盛", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "家庭的发展", "option": "A"}, {"content": "事业的进步", "option": "B"}, {"content": "知识的丰富", "option": "C"}, {"content": "祖国的繁荣昌盛", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cf2e054064fb422e803979e254297a02", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想同任何一种社会意识形态一样，都是一定时代的产物，都带着特定历史的烙印。这是对理想（）的描述。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "具有阶级性", "option2": "具有时代性", "option3": "具有实践性", "option4": "具有超越性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "具有阶级性", "option": "A"}, {"content": "具有时代性", "option": "B"}, {"content": "具有实践性", "option": "C"}, {"content": "具有超越性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d260d81091cf40dc80d3d40a955136d1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "马克思主义具有（）的理论品质和持久的生命力。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "物质性", "option2": "道德性", "option3": "法治性", "option4": "与时俱进", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "物质性", "option": "A"}, {"content": "道德性", "option": "B"}, {"content": "法治性", "option": "C"}, {"content": "与时俱进", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d3ca5453e6714347bb4b63330c4704e7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "由于社会环境、思想观念、利益需求等方面的差异，人们会形成不同的信念，使之具有（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "阶级性", "option2": "实践性", "option3": "共同性", "option4": "多样性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "阶级性", "option": "A"}, {"content": "实践性", "option": "B"}, {"content": "共同性", "option": "C"}, {"content": "多样性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d48d98f5a2f1496c8b86b17a996b2278", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是人们在实践中形成的、具有实现可能性的、对未来社会和自身发展的向往和追求。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C ", "option1": "信仰", "option2": "理念", "option3": "理想", "option4": "信念", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "信仰", "option": "A"}, {"content": "理念", "option": "B"}, {"content": "理想", "option": "C"}, {"content": "信念", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dafaacea131148258fb0a5ec2ab79544", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在当代中国，坚持中国特色社会主义，就是真正坚持（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "空想社会主义", "option2": "科学社会主义", "option3": "机械唯物主义", "option4": "客观唯心主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "空想社会主义", "option": "A"}, {"content": "科学社会主义", "option": "B"}, {"content": "机械唯物主义", "option": "C"}, {"content": "客观唯心主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dbc4bd81f4f74a65947e676af0e597dd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "如果说，现实是此岸，理想是彼岸，那么，唯有（）才是联系两者的桥梁。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "智慧", "option2": "实践", "option3": "能力", "option4": "勤奋", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "智慧", "option": "A"}, {"content": "实践", "option": "B"}, {"content": "能力", "option": "C"}, {"content": "勤奋", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dc8526c033444e2080402a2d4a7761c3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会理想不是凭空产生的，也不是由外在力量强加的，而是建立在（）之上的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C ", "option1": "统治阶级的意志", "option2": "大量的物质财富", "option3": "众人的个人理想基础", "option4": "人类文明成果", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "统治阶级的意志", "option": "A"}, {"content": "大量的物质财富", "option": "B"}, {"content": "众人的个人理想基础", "option": "C"}, {"content": "人类文明成果", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e453f6e4fcb4477db022d4331cbbf1d1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "信念是（）的有机整体。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C ", "option1": "知识、信仰、意志", "option2": "知识、情感、信仰", "option3": "认知、情感、意志", "option4": "信仰、知识、态度", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "知识、信仰、意志", "option": "A"}, {"content": "知识、情感、信仰", "option": "B"}, {"content": "认知、情感、意志", "option": "C"}, {"content": "信仰、知识、态度", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e876ca67e7024fd789dc6faa640b26e3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国共产党的领导使中国这个世界上最大的发展中国家在短短的（）多年里摆脱贫困跃升为世界第二经济体。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C ", "option1": "10", "option2": "20", "option3": "30", "option4": "40", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "10", "option": "A"}, {"content": "20", "option": "B"}, {"content": "30", "option": "C"}, {"content": "40", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ea1da22765a0485eb4dcfdf014e7787e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确坚定的理想信念，激励人们为一定的（）和生活目标而不断努力追求。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "个人理想", "option2": "社会理想", "option3": "职业理想", "option4": "家庭理想", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人理想", "option": "A"}, {"content": "社会理想", "option": "B"}, {"content": "职业理想", "option": "C"}, {"content": "家庭理想", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ed838785d2a34726ac8af414dde5d201", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "党的“十八大”提出了与实现中华民族伟大复兴中国梦相辅相成的“两个一百年奋斗目标”。“两个一百年奋斗目标”是理想（）特征的集中体现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "超越性", "option2": "时代性", "option3": "实践性", "option4": "阶级性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "超越性", "option": "A"}, {"content": "时代性", "option": "B"}, {"content": "实践性", "option": "C"}, {"content": "阶级性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ee7487dc4a9240cba93af7b27e53fe3f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想之所以能够成为一种推动人们创造美好生活的巨大力量，就在于它不仅源于现实，而且超越现实。从这个角度来分析的话以下不正确的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C ", "option1": "理想对现实有超越性", "option2": "理想是与奋斗目标相联系的未来的现实", "option3": "理想是对现实的简单描绘", "option4": "理想是人们对未来美好生活的憧憬和期待", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理想对现实有超越性", "option": "A"}, {"content": "理想是与奋斗目标相联系的未来的现实", "option": "B"}, {"content": "理想是对现实的简单描绘", "option": "C"}, {"content": "理想是人们对未来美好生活的憧憬和期待", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f061266fa22a481598d98e174f36e656", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）使得人们具有强大的精神定力，不为利益所动，不为诱惑所扰，不为困难所惧。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "坚定的信念", "option2": "科学的知识", "option3": "高深的理论", "option4": "丰富的物质", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "坚定的信念", "option": "A"}, {"content": "科学的知识", "option": "B"}, {"content": "高深的理论", "option": "C"}, {"content": "丰富的物质", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f1437c1d835e4f56990e755ddaffe79f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想与现实是对立统一的，理想是在对（）的基础上发展起来的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "现实认识", "option2": "历史总结", "option3": "未来想象", "option4": "自身分析", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "现实认识", "option": "A"}, {"content": "历史总结", "option": "B"}, {"content": "未来想象", "option": "C"}, {"content": "自身分析", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0658453c7cbd4e57b03d9e8bcd50c0d5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在追求理想的过程中，面对理想和现实的矛盾，应该（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C,D", "option1": "用理想的标准来衡量和要求现实 ", "option2": "不加分析地全盘认同当前的现实", "option3": "充分认识理想实现过程的长期性、曲折性和艰巨性", "option4": "既看到理想与现实对立的一面，又看到它们统一的一面", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "用理想的标准来衡量和要求现实 ", "option": "A"}, {"content": "不加分析地全盘认同当前的现实", "option": "B"}, {"content": "充分认识理想实现过程的长期性、曲折性和艰巨性", "option": "C"}, {"content": "既看到理想与现实对立的一面，又看到它们统一的一面", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1352d1d47cd2441fb5d4517ab33e271e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想是多方面和多类型的，根据不同的标准可分为（）等。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "生活理想", "option2": "个人理想", "option3": "职业理想", "option4": "社会理想", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "生活理想", "option": "A"}, {"content": "个人理想", "option": "B"}, {"content": "职业理想", "option": "C"}, {"content": "社会理想", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "26d34fbbeabd4b438b1806e799d10821", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想具有（）等特征。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "超越性", "option2": "实践性", "option3": "时代性", "option4": "客观性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "超越性", "option": "A"}, {"content": "实践性", "option": "B"}, {"content": "时代性", "option": "C"}, {"content": "客观性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "278189689bbf4514b6c9f7237e133f52", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "马克思主义以（）为己任，反映了人类对理想社会的美好憧憬。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C", "option1": "提高精神水平", "option2": "人的自由而全面的发展", "option3": "全人类解放", "option4": "过上富裕生活", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "提高精神水平", "option": "A"}, {"content": "人的自由而全面的发展", "option": "B"}, {"content": "全人类解放", "option": "C"}, {"content": "过上富裕生活", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2bed849710b745e1a1d5e21c326a2c23", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生坚定马克思主义信仰，最重要的是学习和掌握马克思主义的（），确立正确的世界观和历史观。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "历史", "option2": "立场", "option3": "观点", "option4": "方法", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "历史", "option": "A"}, {"content": "立场", "option": "B"}, {"content": "观点", "option": "C"}, {"content": "方法", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2e99083f5925495189fe573ecbf82965", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人理想是指处于一定历史条件和社会关系中的个体对于自己未来的（）所产生的种种向往和追求。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "物质生活", "option2": "精神生活", "option3": "个人生活", "option4": "家庭生活", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "物质生活", "option": "A"}, {"content": "精神生活", "option": "B"}, {"content": "个人生活", "option": "C"}, {"content": "家庭生活", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "490d3476de5e47d78a0dc2fa4ec1e6b0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想信念的作用主要表现在（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "昭示奋斗目标", "option2": "提供前进动力", "option3": "提高精神境界", "option4": "增加个人财富", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "昭示奋斗目标", "option": "A"}, {"content": "提供前进动力", "option": "B"}, {"content": "提高精神境界", "option": "C"}, {"content": "增加个人财富", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5261e470338946748731f0be695d01fb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想和信念是相互依存的，体现在（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "理想是信念所指的对象", "option2": "信念是理想实现的保障", "option3": "离开理想，信念无从产生", "option4": "离开信念，理想寸步难行", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理想是信念所指的对象", "option": "A"}, {"content": "信念是理想实现的保障", "option": "B"}, {"content": "离开理想，信念无从产生", "option": "C"}, {"content": "离开信念，理想寸步难行", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "52c766efaebc4b788dc6dc38667a90c2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "下列关于理想的说法，正确的是（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,C,D", "option1": "是在实践中形成的", "option2": "所有理想都能实现", "option3": "是对未来社会的向往与追求", "option4": "体现了人们的世界观、人生观和价值观", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "是在实践中形成的", "option": "A"}, {"content": "所有理想都能实现", "option": "B"}, {"content": "是对未来社会的向往与追求", "option": "C"}, {"content": "体现了人们的世界观、人生观和价值观", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "557aa045369e4d4ea496d0f7f495553a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国特色社会主义，以全新的视野深化了对（）的认识，使我们国家快速发展起来。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,C,D", "option1": "共产党执政规律", "option2": "计划经济发展规律", "option3": "社会主义建设规律", "option4": "人类社会发展规律", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "共产党执政规律", "option": "A"}, {"content": "计划经济发展规律", "option": "B"}, {"content": "社会主义建设规律", "option": "C"}, {"content": "人类社会发展规律", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6dacbbe2c38642a093d672a2d1a6614f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国特色社会主义制度是当代中国发展进步的根本制度，是具有（）的先进制度。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "鲜明中国特色", "option2": "明显制度优势", "option3": "强大的自我完善能力", "option4": "崇高的精神境界", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "鲜明中国特色", "option": "A"}, {"content": "明显制度优势", "option": "B"}, {"content": "强大的自我完善能力", "option": "C"}, {"content": "崇高的精神境界", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "89a417ccdc9c43538e3158e1237afec0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "无论时代如何变迁，科学如何进步，马克思主义依然占据着（）的制高点。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C", "option1": "知识", "option2": "真理", "option3": "道义", "option4": "科学", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "知识", "option": "A"}, {"content": "真理", "option": "B"}, {"content": "道义", "option": "C"}, {"content": "科学", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8ff892da97b44e2dad845508faedc72b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "共产主义是（）的社会。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "物质财富极大丰富", "option2": "实现按需分配", "option3": "人的精神境界极大提高", "option4": "每个人自由而全面发展", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "物质财富极大丰富", "option": "A"}, {"content": "实现按需分配", "option": "B"}, {"content": "人的精神境界极大提高", "option": "C"}, {"content": "每个人自由而全面发展", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9a5e849d651d442f9f26cdf46f3dacd1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于信念，正确的论述有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "信念具有单一性", "option2": "信念是人类特有的精神现象", "option3": "信念为追求理想目标提供了强大的精神动力", "option4": "信念是认知、情感和意志的有机统一体", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "信念具有单一性", "option": "A"}, {"content": "信念是人类特有的精神现象", "option": "B"}, {"content": "信念为追求理想目标提供了强大的精神动力", "option": "C"}, {"content": "信念是认知、情感和意志的有机统一体", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9d59e0a4a67f41c1baa249c2d9a1add2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对信仰的描述，下列正确的是（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C", "option1": "信仰完全等同于信念", "option2": "信仰是最高层次的信念", "option3": "信仰有盲目和科学之分", "option4": "信仰与信念无关", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "信仰完全等同于信念", "option": "A"}, {"content": "信仰是最高层次的信念", "option": "B"}, {"content": "信仰有盲目和科学之分", "option": "C"}, {"content": "信仰与信念无关", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9fb7ed7c3bb5472488b402e991b5baaa", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "没有理想信念的人生，就像失去了方向和动力的小船，在生活的波浪中随处漂泊，甚至会沉没于急流之中。这句话说明（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "人生之路就是行驶小船", "option2": "理想信念是人生发展的内在动力", "option3": "理想指引方向", "option4": "信念决定成败", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生之路就是行驶小船", "option": "A"}, {"content": "理想信念是人生发展的内在动力", "option": "B"}, {"content": "理想指引方向", "option": "C"}, {"content": "信念决定成败", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a452b52bb41f48a3825e6ea17bb11f6c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于个人理想和社会理想的描述，正确的有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,D", "option1": "个人理想规定指引社会理想", "option2": "社会理想规定指引个人理想", "option3": "个人理想与社会理想无关", "option4": "社会理想是对个人理想的凝练和升华", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人理想规定指引社会理想", "option": "A"}, {"content": "社会理想规定指引个人理想", "option": "B"}, {"content": "个人理想与社会理想无关", "option": "C"}, {"content": "社会理想是对个人理想的凝练和升华", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ac47bf53fad644b0b4a8256430d78d0c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生坚定马克思主义信仰，最重要的是学习和掌握马克思主义的立场、观点、方法，确立正确的（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,D", "option1": "世界观", "option2": "财富观", "option3": "职业观", "option4": "历史观", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "世界观", "option": "A"}, {"content": "财富观", "option": "B"}, {"content": "职业观", "option": "C"}, {"content": "历史观", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b1af19f846d3429bad6443c1f1c0333d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生肩负实现中华民族伟大复兴的历史重任，只有把实现理想的道路建立在脚踏实地的奋斗上，才能放飞青春梦想，实现人生理想。因此，大学生应当（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "立志当高远", "option2": "立志做大事", "option3": "立志须躬行", "option4": "立志做大官", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "立志当高远", "option": "A"}, {"content": "立志做大事", "option": "B"}, {"content": "立志须躬行", "option": "C"}, {"content": "立志做大官", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c4bc536fa3ee43169170509b826c47f1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想是人们在实践中形成的，有实现可能性的、对（）的向往与追求。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C", "option1": "当前生活", "option2": "未来社会", "option3": "自身发展目标", "option4": "现在学习", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "当前生活", "option": "A"}, {"content": "未来社会", "option": "B"}, {"content": "自身发展目标", "option": "C"}, {"content": "现在学习", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c67cc78619f6407b9fa41b754744eb33", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国特色社会主义是改革开放以来党的全部（）和（）的主题。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C,D", "option1": "历史", "option2": "现实", "option3": "理论", "option4": "实践", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "历史", "option": "A"}, {"content": "现实", "option": "B"}, {"content": "理论", "option": "C"}, {"content": "实践", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c86d490e8dad42c09b76e5652d802dc1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "以下关于共产主义的论述，正确的有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "共产主义是关于无产阶级解放的学说", "option2": "共产主义是崇高的社会理想", "option3": "共产主义是一种现实运动", "option4": "共产主义是只面向未来，无关现实", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "共产主义是关于无产阶级解放的学说", "option": "A"}, {"content": "共产主义是崇高的社会理想", "option": "B"}, {"content": "共产主义是一种现实运动", "option": "C"}, {"content": "共产主义是只面向未来，无关现实", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d43d1fe6cd9146a59ae9e301b1dc15d5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要不断增强中国特色社会主义（），为崇高理想信念而矢志奋斗。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "道路自信", "option2": "理论自信", "option3": "制度自信", "option4": "文化自信", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道路自信", "option": "A"}, {"content": "理论自信", "option": "B"}, {"content": "制度自信", "option": "C"}, {"content": "文化自信", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d797606d4568472db1c3e4e8953310eb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "马克思主义揭示了事物的（），是“伟大的认识工具”，是人们观察问题、分析问题的有力思想武器。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "本质", "option2": "内在联系", "option3": "发展规律", "option4": "现实状况", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "本质", "option": "A"}, {"content": "内在联系", "option": "B"}, {"content": "发展规律", "option": "C"}, {"content": "现实状况", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "da03ce3c405c4dffbd8920d0afc811b0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "科学的理想是在正确把握社会发展客观规律的基础上形成的合乎（）的理想。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C,D", "option1": "个人发展要求", "option2": "私人利益", "option3": "社会发展要求", "option4": "人民利益", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人发展要求", "option": "A"}, {"content": "私人利益", "option": "B"}, {"content": "社会发展要求", "option": "C"}, {"content": "人民利益", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e947a574133e4ddf85e4607deb2413cf", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "实现理想、创造未来，必须有战胜困难的（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,D", "option1": "丰富的物质财富", "option2": "坚定不移的信心", "option3": "良好的经济头脑", "option4": "坚忍不拔的毅力", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "丰富的物质财富", "option": "A"}, {"content": "坚定不移的信心", "option": "B"}, {"content": "良好的经济头脑", "option": "C"}, {"content": "坚忍不拔的毅力", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ec43414786c148739bd3d1dfb8486eb3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "习近平指出：“对马克思主义的信仰，对（）的信念，是共产党人的政治灵魂，是共产党人经受信任何考验的精神支柱。”", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C,D", "option1": "国家独立", "option2": "民族解放", "option3": "社会主义", "option4": "共产主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家独立", "option": "A"}, {"content": "民族解放", "option": "B"}, {"content": "社会主义", "option": "C"}, {"content": "共产主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "07ad2fe0ac8343f186363a09a6aab31c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是认知、情感和___的有机统一体。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "信念", "option2": "意志", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "信念", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "意志", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "22ff465c55584ed19a6d2ab03b945604", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因，归结起来就是：开辟了中国特色社会主义___，形成了中国特色社会主义___，确立了中国特色社会主义制度，发展了中国特色社会主义文化。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "道路", "option2": "理论体系", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道路", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "理论体系", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "248b9477b7ad43259d2e9dcd04249188", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国特色社会主义，既坚持了___基本原则，又根据时代条件赋予其鲜明的中国特色，以全新的视野深化了对___规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "科学社会主义", "option2": "共产党执政", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "科学社会主义", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "共产党执政", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "35d634f41b6440f8aa0207fe36d098c5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___的领导是中国特色社会主义___的特征。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "中国共产党", "option2": "最本质", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国共产党", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "最本质", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "519e47d46fbf48caaae7a065d5171bf9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "新时代坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和___，在全面建成小康社会的基础上，分两步走在本世纪中叶建成___的社会主义现代化强国。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "中华民族伟大复兴", "option2": "富强民主文明和谐美丽", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中华民族伟大复兴", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "富强民主文明和谐美丽", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6bfd2196b6c94283b9c8301da18db21c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "坚定的理想信念，必须建立在对___的深刻理解上，建立在对___的深刻把握上。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "马克思主义", "option2": "历史规律", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "马克思主义", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "历史规律", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "71efee7b6ac047c2811e25379f813796", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想信念不是___、拿来唱的，更不是拿来装点门面的，只有___才有说服力。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "拿来说", "option2": "见诸行动", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "拿来说", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "见诸行动", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "99c409933caa4aab986b0d35247770a5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“人类的美好理想，都不可能唾手可得，都离不开___、手胼足胝的___。”", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "筚路蓝缕", "option2": "艰苦奋斗", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "筚路蓝缕", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "艰苦奋斗", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "be5d85c8e6494b17adde84ba36d12b3a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是人的精神世界的___，是人精神上的“钙”。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "理想信念", "option2": "核心", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理想信念", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "核心", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e944935efc544e059dc50958ed68b164", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "历史和现实都告诉我们，只有___才能救中国，只有___才能发展中国。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "社会主义", "option2": "中国特色社会主义", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会主义", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "中国特色社会主义", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "00a31aa08c4248318855ba259c7220da", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "脱离现实而谈理想，理想就会成为空想。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "01cbaeae7f65406a9b2c0699b199b84d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "法治观是衡量一个人精神境界高下的重要标尺。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0a3d1dabfe0042ccbe669b4eaaf4f15e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会理想的实现必须以个人理想的实现为前提和基础。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0e59c47a17074c7bb4d2e42ccb8d8b9f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "所有信仰都是人们对自然界和人类社会发展规律的正确认识。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "109131b6383d4bcbb0c3f236a344980a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "艰苦奋斗是实现理想的重要条件。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1a5c3cd9e48e404589a0a47c34b275d1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想是处在特定历史条件下的人们对社会实践活动的感性认识结晶。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1d24060d41714455955885dc0b821fb0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "解决人生的意义、奋斗的价值等问题最根本是要拥有大量财富。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2b7b3283ae824623950f9cc54985e9f6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想是随着时代的发展而发展的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "34a5f5cd9c3548fd917f2bed63c834f4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "科学的理想是在正确把握社会发展客观规律的基础上形成的合乎社会发展要求、合乎人民利益的理想。（   ）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "35342491fa1f4913ab6dd7e99b769672", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "共同富裕是中国特色社会主义最本质的特征。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3c0ccf2f57c545269520e86933f0232c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人理想以社会理想为指引。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3dbcbb80ba1f44689736323f43c34954", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "共产主义是渺茫的幻想。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "486167ec570f41f887b6687d1f9fc64c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德观是人的思想和行为的定向器。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4ac2d914b11c49439df7e51a66810e78", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "共产主义的思想和实践早已存在于我们的现实生活中。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4c5c2331dd624936acb37b9e14d4e458", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "艰苦奋斗是老一辈的事，当代青年不需要艰苦奋斗。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "592877e0d0584e9ba00fb0ef9fea9327", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "每一个青年的前途离不开国家的前途，没有国家的前途也就没有青年的前途。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5d46c40462e741c3a44aaa8d7fbe8c8e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在今天，做大事就是为积累个人财富而奋斗。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6082993131994c59a590f66e7fbdb33a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "马克思主义指明了人类社会的发展方向。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "61be1aeef1214777ab754a5ea65aca40", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想因其远大而为理想。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7a156fc3cbf34f3cb0309620baa1a913", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "共产主义没有经过实践检验。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7ddb2e725cf84e2a95827b300f217879", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "不需要任何条件，理想就可以转化为未来的现实。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "83346acc5f3c4644a7e0c5cc7385ac74", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想和现实的矛盾与冲突属于“应然”和“实然”的矛盾。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "833fb5438a1e45e6b012db59f9c5a8e1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想在实践中产生，在实践中发展，而且也只有在实践中才能得以实现。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8717c2bdafe8467495e4b17ff392b74f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "不同的人可能形成不同的信念，同一个人只能有同一信念。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8b95b0fe968e4d6f99cf908947f39799", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会理想是建立在众人的个人理想基础之上的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "924eab01c66a497397188fd7328ab4c3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "当个人理想与社会理想相冲突时，应该服从于个人理想。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a9aed815afad4389a7ac86166dbe1b7d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "市场经济是实现社会主义现代化、指引中国人民创造自己美好生活的必由之路。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "aa381672571242b38aaad528f176a8c9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人理想和社会理想的关系实质是个人与社会关系在理想层面的反映。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ab8c290551114ebdac65e35ac1052357", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "信念是知识、情感、能力的有机整体。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ae451ca8449b481d9ae548efffedf883", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在当代中国，坚持中国特色社会主义，就是真正坚持科学社会主义。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "be9204486fb148d985c33e412927ca8c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一般来说，理想越远大，它的实现过程就越复杂，需要的时间也就越漫长。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bf15298bbfcb4693a9856c8d4946ac78", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "时代在变化，社会在发展，但马克思主义基本原理依然是科学真理。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c4714653b56b4a979db1d683669ee772", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "信仰和盲目和科学之分。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c500b123a11741848e6874e2588bd31d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "没有理想信念，理想信念不坚定，精神上就会“缺钙”，就会得“软骨病”。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d22cf714d0cb4e63afffe9c2dc9ffbc1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人理想与社会理想是彼此孤立的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d7acd2ddc8d94288b6eaf9c8c3eb523b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想信念是一个思想认识问题，更是一个实践问题。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "df8845f7bf334daa968a4102bd3d0849", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "信念一旦形成就不会改变。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e1b1ce5df55f44258ead7db74222c522", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "背离或放弃马克思主义，就会失去灵魂、迷失方向。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f267ff3bf0e849639db51958144371e3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想是理想，信念是信念，两者没有关联。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f7c7a1cdb49b438e98b7abb09047c1eb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "理想信念是人的精神世界的核心。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f9947ce064724a468602420052816920", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "物质生活条件的改善，社会观念的变化，赋予了艰苦奋斗以新的时代内涵和实践要求。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "99397fa7ce38401eabc1d249f8d79c8a", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}]}}